#### 3.2.5. Обособление функций организма

Рассмотрим обособленно _вспомогательные_ **алгоритмы** _организма_. К _процессам_ _вспомогательных_ **алгоритмов** можно применить почти разделения на **классы**, используемые выше по отношению к **алгоритму** _самокопирования_ и _трансляции_.

_Вспомогательному_ **алгоритму** также _полезно_ обеспечение _резидентности_ его _макро-работников_ в одной _локали_. Так как _вспомогательному_ _макро-алгоритму_ _организма_ для _исполнения_ необходимо наличие всех своих _материалов_ и _работников_ в _близком_ расположении, то _полезным_ будет их расположение в некоторой под-_локали_ _организма_. Варианты обеспечения _резидентности_ для _вспомогательных_ алгоритмов не отличаются от рассмотренных ранее - это _локализация_ и _упорядочивание_.

При этом любые _процессы_ со _вспомогательными_ **алгоритмами**, такие как разделение на **классы** и **синтез**, опосредованно проходят _соревнование_ в составе своего _организма_.

Для _вспомогательного_ _макро-алгоритма_ дополнительным местом, где _полезна_ _локализация_ является расположение **структур**, которые являются _макро-идентификаторами_ для его _работников_. Тем самым возможно обеспечение создания при _исполнении_ _трансляции_ _локализованного_ набора _работников_. Так же это является важным в _процессах_ _заимствования_ _вспомогательного_ _макро-алгоритма_ между _организмами_, при котором отсутствует _польза_ в передаче только части _макро-идентификаторов_ этого _макро-алгоритма_.

В связи со свойствами рассмотренного ранее разделения частей _организма_ на _экспериментальный_ и _консервативный_ **классы** _полезным_ для **синтеза** _вспомогательных_ **алгоритмов** является _обособление_ малой _экспериментальной_ части, что в совокупности с перечисленными выше фактами направляет _процессы_ **синтеза** _вспомогательных_ **алгоритмов** к формированию _обособленных_ малых _функций_.

Совместная работа множества **классов** _функций_ проходит _соревнование_ во множестве _родственных_ _организмов_, что приводит к главному результату _медленного синтеза_ появлению **синтеза** нового типа - **эволюции** **алгоритма**.